紅磡站再多五支鋼筋不合格

2019年01月12日

紅磡站再多五支鋼筋不合格

紅路政署昨日再公佈磡站九支鋼筋接駁抽驗結果，當中有五支鋼筋扭入螺絲帽的長度低於政府要求。

【本報訊】沙中綫紅磡站月台層板開鑿檢測，不合格鋼筋接駁樣本增至四成。路政署昨日再公佈九支鋼筋接駁抽驗結果，當中有五支鋼筋扭入螺絲帽的長度低於政府要求，連同兩個完全無接駁的樣本，至今累積公佈69個抽驗結果，不合格樣本增至28支，比率為40.6%。

相關新聞：所屬公司曾接港鐵禮頓工程 三專家證人疑假獨立

專家：黃唯銘管理不達標

路政署昨日再公佈9個抽驗鋼筋接駁結果，均為驗證鋼筋有否被剪短而進行，當中有3個來自東西走廊C2區月台層板近西面連續牆底部、3個屬南北走廊C1區月台層板近西面連續牆頂部、3個屬南北走廊香港體育館區月台層板近東面連續牆頂部。首兩個區域的樣本分別有2個及3個不符政府已下調的要求37毫米，鋼筋扭入螺絲帽的長度介乎32.42至35.36毫米。

另外，沙中綫調查委員會日前公開專家證人Steve Rowsell的報告，他觀察到港鐵高層管理人員甚少與下屬接觸，特別提到前工程總監黃唯銘，指他有三名屬下總經理，但他只會聽取較高級的李子文匯報，甚少與另外兩名總經理接觸，他認為此管理模式並不符最新標準。

對於政府委聘的監管及核證顧問，Rowsell認為可擴大其權限至審查質量保證程序，幫助政府監察工程。他又指承建商在實際施工時，僅以拍照記錄與圖則不同的改動，並不符標準。Rowsell並發現檢查鋼筋與螺絲帽接駁的工程人員互不認識，又認為港鐵在制訂項目管理計劃時，雖有大量可參考的規則及程序，惟在執行時無將其轉化為清晰的指令，導致部份程序被忽略，加上部份指引已過時，建議港鐵重新檢視及整理有關文件。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
所屬公司曾接港鐵禮頓工程 三專家證人疑假獨立

下一則
下一則
曾現血塊 小智愷急需換心

唔好驗啦 直接拆啦

直接查邊D得啦 唔洗分幾百次黎報

沒事兒

再降低標準，30mm，done!

照樣通車啦屌，馬屎話得咪OK